中国長征火箭失控墜落 美軍曝光殘骸掉落地點

中國最大火箭「長征五號B」在5日傍晚進行首次發射任務，成功將搭載的中國新一代載人飛船試驗船送上軌道，不過該火箭完成任務後，正以不受控的方式墜毀，為近30年來最大的失控重返大氣層物體。美國軍方表示，失控的火箭殘骸已出現在西非海岸附近的大西洋。

綜合媒體報導，長征五號B運載火箭5月5日從海南文昌發射場升空，將中國新一代載人飛船試驗船送入軌道，重達18噸的火箭完成任務後，以不受控的方式墜毀，11日在大西洋上空脫離軌道，並進入大氣層。預計火箭大部分結構會在通過大氣層時被焚毀，但小部分殘骸可能會掉落到地面。

哈佛天體物理學家麥克道威爾（ Jonathan McDowell）表示，這是自1991年蘇聯39噸重的「禮炮七號」（Salyut-7）以來，重回大氣層的最大失控人造物。麥克道威爾說，最糟糕可能會毀壞房屋，但這將是局部性的損害，而不是廣泛的損害，類似碎片從飛機上墜落並掉到地面上的物體。

美國國防部指出，通過大氣層後沒有完全燒毀的火箭殘骸，掉落到西非海岸附近的大西洋。截至目前，還沒有目擊者報告火箭在空中解體或地面上有殘骸。

支共真係世界毒瘤

唔該 下次 跌返落長江就算啦
咪撚害其他地方

你諗真的美國可以mon 到一個失效太空墜落物，啲ICBM 可以收皮🤣

咁追蹤同攔截又唔一樣既

支拿成人吹奏自己D太空技術
但SO FAR咁多年 支拿既太空研究 對人類既貢獻好似都係零

SOR 計埋今單 係負貢獻

又亂拋垃圾

沒有美國晶片

支那什麼也不是

跌落中南海啦

海洋污染，環保膠唔嘈？？

支那會唔會都係睇新聞先知跌左去邊